BCN 公佈日本地區2017年度銷售統計

統計期間（2017年1月1日～12月31日）

單反
1. Canon 61.1%
2. Nikon 34.4%
3. Ricoh-Pentax 4.2%

無反
1. Olympus 27.7%
2. Canon 21.3%
3. Sony 20.2%

DC
1. Canon 27.9%
2. Nikon 25.5%
3. Casio 17.2%

DV
1. Panasonic 42%
2. Sony 38.9%
3. JVC 16.4%

運動相機
1. GoPro 67.2%
2. Sony 9.5%
3. Panasonic 7.3%

鏡頭
1. Canon 21.9%
2. Sigma 16.2%
3. Tamron 13.7%

歷年單眼：
歷年無反：
歷年鏡頭：

sony更係買ps4 啦，撚識做相機咩，不過。。
電電腦game同xbox實際d

證明Nikkor不思進取
定價高質素唔及S同T
Canon鏡本身平啲，所以轉副廠意慾細

另外Sony網上宣傳、打手多
其實落地未必夠CN兩個牌子抽

Canon用家表示不願見到
一味靠食老本 旗艦級別既機根本唔夠其他牌子黎

講真淨係計年輕用戶的話好大可能Sony屌打C/N
畢竟單反累積好多有返咁上下資歷既用家

某Sony走狗例外

竟然係sony網上宣傳多？

難道會係Nikon?

Canon就網上網下攻勢都多